加強邊防 印度築起「長城」抵禦北寇蠻族

美國科羅拉多州為總部的Maxar衛星圖像公司，發布了中印邊境加萬谷（Galwan Valley）的最新衛星照片，顯示中國與印度都在加強邊境的一些建設，中國擴大了前哨站的規模，而印度則是建起了一堵牆。

盡管雙方都強調降低在邊境的對峙局面，但是雙方還是繼續做對於己方較有利的防禦準備。

中國表示，印度在去年8月首度將現況改變，將賈姆穆（Jammu）以及喀什米爾（Kashmir）分為兩個聯邦土地，其中部分土地是與中國有爭議的未定領土。

6月在中印邊境發生的衝突，是兩國自從1962年以來的最大衝突，兩國邊界長達3380公里。

北寇

其實洗乜起城呀
美國衛星24小時直通報料去印度軍方，睇住解放軍黎食啦